有無人做過日資公司？

最近睇中份日資公司工
中層管理層（manager仔）
食品公司
個牌子我自己幾like
下星期見工

上jobsdb睇得10日al

有無師兄有日本公司經驗分享下？

唔開名啦
不過唔係日清

無人

中層得10al 算鬼野中層黎？

我都覺得公司福利係比較差

屌 過幾日我都in日資

大埔番？

去邊區見？
有無咩料分享下

唔係呀
新界西

做過5年日資公司，階級觀念+奴性重，人工又加得好慢，放工後又成日被逼去陪日本人應酬。工作上分工分得好細，成日要求你無償OT做多d野, 不過其實你準時走都吹你唔脹ge，日資公司傳統上唔會炒人

係日本做緊日資，D 人瘋狂跳槽。

D 在港日資明恰香港人

好多無聊會要開～
全日都開會 全星期都開會 全個月都開會

多老海鮮，不喜歡新思維改進、會失去自己

遲到一分鐘會有人好緊張話你、氣氛文化超奴性

工作單調，唔係日本人無話事權

結論：唔好做

做過
10日al起跳 一年加一日 max14
返930放530
有ot錢6點開始計 每3個字咁計
有double pay
Sales bonus起碼個半月 ( not guarantee但無聽過無得出）supporting staff都有一個月
生意好個幾年仲有公司旅行 (最遠新加波 ）
不過月薪就少d

算幾好啦

根本就養懶人
成班廢中廢老
做野又慢

日本公司其實好多野比起中資或本地好好

即係成日要OT
不過唔興炒人

點解你可以喺日本做野？
專業人士？

師兄做果間係咩行業？
規模大唔大？
好大鑊咁

仲有OT計咁好
咩行業？

可唔可以講多啲？

知道得太多對你無好處

想知你點解會覺得比中資或本地公司好
有無咩經驗分享下

而家去日本好易

工業產品
規模大 所以先咁機械化
如果有得揀真係唔好去日本公司...

做緊，福利同制度都好奴隸制度

睇黎一致負評

除左有人話比中資同港資好

人工低出面3-4成都有可能
做野成日講程序, 懶係有條理
實際上的野又慢又冇效率
只係食老本
架仔 manager 只我中心,唔會聽人意見

感同身受 我果5年就係咁，
係日資公司其實識按遊戲規則玩，
唔介意成日做要d無謂野，聽哂老細話ge話，做老細跟班，又唔介意人工加得慢 ，其實都唔難做ge

有冇巴絲可以講下尖東panasonic?

panassonic唔喺韓國㗎咩？

我嘅錯。日資。

人工加得慢已經好難做

Panasonic 含緊撚，咪入去啦

做緊第二年，人工唔高大假少。

係有雙糧有花紅5天工作有ot錢咁

d老屎忽做嘢係一成不變唔鐘意聽人講，同埋好憎人遲到

如果真係有得計OT都好d, 我果陣公司寫就話可以係預先approve ge 情況下有OT claim。但實際上根本就唔會批唔會比 老細下下應承之後就無件事，頭一次我都算。之後有次佢要我直踩14個鐘, 我知無OT錢要補假算佢都唔想比，最後我都唔忍直接吊返佢算

發夢, 唔係第一手, 朋友聽返黎

日資冇你份升職，一世都冇，永遠被日本人騎住，雖然好hea

香港黑貓宅急便搞大佢個個係香港人，十幾年做到director，不過日本人都係唔聽佢枝笛，要總公司出聲。淨逗錢都冇癮

早一個星期，有agent搵我，日文it狗，做support返shift開23k

唔急見囉哩啲工，又日資又it狗又返shift, 真係三殺位，乜野衰野都齊晒

聽聞待遇唔錯
你in完包膠下

日本公司有AL=冇AL

我都幾肯定會做到仆晒街
識埋日文番shift先得23

日本人拎年假有罪惡感

我見最近Jobsdb 有好多日資 infra ge post, 要N3/N4, 人工就唔知咩環境

樂天都狗請鬼佬就知日本其實好缺IT 狗

做冇得升0既外國人已經夠慘, 外國人加IT狗就係慘過做十等公民

都係睇公司

我都做過5年幾日資公司，人工較市價低，加人工少，經常OT，要絕對服從上司指令，不過好小炒人，除非你做錯野令到上司無面，咁你就麻撚煩啦

有冇人做過Aeon Credit Service (Asia) Limited?

低層有ot
但升左你職去到中階 之後就無OT

總結兩日大家嘅意見

基本上日資工=閪工

比較好就係跟足規矩做事
就唔驚無人炒

唔知你定義中階係咩位，我之前返日資公司見到D Assitant manager 到Senior manager 都要ot 2～3個鐘

我指OT有錢

做過日本最大果3間銀行

做左唔夠1年已經QUIT左

西到仆街,岩廢老係到等死

Fg入會死人，收手

日資公司做埋咁多報表，究竟真係有用，定係 hea 時間 ? 我覺得好無謂。

華x結？

佢地覺得咁樣就係做到野，拎住報表up幾句，然後諗所謂既對策，一路諗一路照舊方法做，做到下次開會，瘋狂loop

西

有FD做緊日資 人工低 10日AL 大把同事N1同N2 好似唔值錢咁

好似冇咩日資security/data anaylst位

都係果句 你旅行 食野果時崇下日就由你
做野生活最好唔好同日本扯上關係
日資係香港冇競爭力 同埋老實
周街搵個洗碗既都識日文 得閒學好啲雞腸仲有用

做過佐川，垃撚圾

做緊三菱集團旗下其中一間幾主要既公司。過來人勸你咪撚入日資。啲文化閪到一個點，階級文化極重啲嘢又繁複，好似奴棣制咁。 成日返工週不時比人屌 。人工低過出面，但福利就幾好同埋唔會炒人。但係我應該下年做夠就轉工，頂唔順

福利好 但人工低到仆街 做既野又on9
養生做日資就岩 後生做真係浪鳩廢自己青春

我做緊日資公司，有14AL
但經理級有20日

有double pay
有Bonus 起碼一個月人工
返9-6 星期一至五
但公司既日本人慣性OT (無OT錢）
相反香港人通常15分左右會走哂，除非真係有野未做哂啦

咩行業？

睇黎閪嘅程度同中資差唔多

中銀唔係班廢老同前排轉system train撚死 根本世界級好做

HSBC FG22日啦

咪係,中資真係好撚HEA

聽聞日資冇paid sick leave
Sick leave自動扣annual 是咪真？

做撚死

睇公司

日資又好HEA咩你估

日資又西BENEFIT又唔係好

狗都唔屌

廢老乜都唔識真係留喺度獻世咩

Hea唔hea就睇你心態ge, 我果陣有人做到死，又有人hea到日日上forum。
日資公司唔炒人，人工又係 uniform pay scale, 做又36唔做又36, 結果就一定會養左埋班hea人。你愈易話為，d人咪比愈多野你做lor。我果陣成日都同d同事講，係度夠無賴就無敵。

當年11行合併 好多人係果時留低 一般做到而家都7 8仔以上
全部低學歷 但公司唔會炒 賠好多 佢地而家mpf公司供25%甚至以上 你自己諗下

後生就咪做bochk啦 快啲出黎大把世界

無錯
日資如果唔係貪佢hea又唔炒 福利好 搵狗做

做過6年日本食品公司

ほう れん そう吖嘛
on9到爆
攪咁撚多野，個客比其他公司搶埋啦

有無人返過邦民 黎緊去interview

依加講緊日資公司呀嘛？

唔好諗住升職
有人做廿年都無升

唔識做可以唔洗做

無錯 係日資公司千祈唔好認叻，認屎認屁ge話d人只會比哂d野你做，之後係背後笑你傻仔

日本做嘢嘅話，CV見你轉過工會唔係咁好架咩？
聽講佢地好重視loyalty個啲？

你咁講 大魔都有人日日HEA抖10皮人工啦

係，但跳左第一次就打破左終身制啦，之後咪好似香港咁跳嚟跳去。
日本而家咁缺人，唔會揾唔到工。

我想講

日資M GRADE既BENEFIT仲衰撚過HSBC FG OFFICER

日本人是狗

仲以為請咗你